無啦無啦...樓市爆煲 十大屋苑尋底！兩個全年升幅化灰 屯門三寶險守3球！

樓價繼續尋底，一份反映二手住宅價格走勢的數據已連挫12個星期，續為十年最長跌浪，累挫達6.36%。十大屋苑中，有兩個今年樓價升幅已全數蒸發；其中，天水圍嘉湖山莊現時平均實用呎價僅9,176元，較去年底低約3.4%。

中原城市領先指數(CCL)最新報174.74點，按周進一步下跌約0.49%，返回今年3月水平。而自從8月錄得188.44點史上高位後，已累積回落約7.27%。至於大型屋苑、中小型及大型單位3個主要指數亦持續下瀉，按周跌約0.09%至0.58%。

該行黃良昇指出，近期市區新盤銷情熾熱，加上美國加息，以及本港大型銀行維持利率不變等因素，將於明年1月中才開始反映。他預期樓價持續向下，CCL在第二季止跌。

此外，分區指數以新界區最失色，其中新界東樓價指數報184.74點，按周跌1.93%，自高位回落達10.98%，跌幅為各區最大。而新界西亦較上一周跌價0.92%，連續九周向下，追平同區十年前錄得的最長下跌紀錄。

據該指數成分屋苑資料，嘉湖山莊呎價在整體樓價下跌的12周期間，累瀉達8.1%，令該盤呎價比去年底的約9,501元還要低。另一個樓價「回到起點」屋苑為將軍澳新都城，目前呎價15,135元，亦比去年底低約3%。

至於其他新界上車屋苑，最近樓價亦不斷破底，美聯張國成表示，元朗YOHO Town第2座高層F室，實用面積393方呎，原叫價613萬元，減價至568萬元售出，呎價14,453元。售價創屋苑今年低位，而同類兩房，高峰期售價曾達730萬元，現跌價約22.2%。

屯門上車天堂「置樂三寶」樓價險守「3球」。中原李梅芬表示，利寶大廈中層C室，實用面積234方呎，以302萬元售出，創該廈今年新低，呎價12,906元。一個面積相同的低層C室十月以382萬元登記售出，是次層數較高，但做價卻低80萬元，差幅約20.9%。

血流成河啦

去返7千蚊一尺先再講啦

自住驚閪

實用面積234方呎

比狗住都縑細

老老柒柒CCL個計法計埋上個月啲數

係屬於lagging indicator 今個月情況要下個月先出到

12000買三寶，係咪9000買嘉湖好D？

全紅咁制

轟呀

等死樓豬層樓跌多30%

廢三只值0.8-1球

仲係貴到離晒譜

元朗300幾呎5球幾, on撚9

紅色係升，藍色係大升

所以樓市係gogogo

你買咗樓啦，仲睇！小心變痴線

Lonely lonely Christmas
樓爆 熊二 Christmas

唔計

一嘢轟落去

跌唔計啦

私樓400萬樓下（新樓）係咪最多做6成按？

7成，買保險批多兩成